葛博士鼎你 屈馬道立下令幫抗爭者脫罪 司法機構踢爆「告密信」全虛構

民建聯立法會議員葛珮帆與身兼律師的同黨議員周浩鼎在YouTube指，收到「藍絲法官」的匿名信，雖明言不知真偽，但照樣讀出，稱終審法院首席法官馬道立與高院法官黃崇厚上月舉行講座，黃在馬見證下，當面要求全港裁判官以「疑點利益歸於將其（抗爭者）脫罪」；又嘲「藍絲法官俾人起底是自作自受、警察俾人起底都係抵死，唔抵可憐」。葛周藉「告密信」質疑法官「集體妨礙司法公正」。惟司法機構反駁二人，明言匿名信內容並非屬實。

人稱「葛博士」的葛珮帆，在片中叫周讀出「告密信」前，聲稱已向其認識的法官「fact check」此信，並言之鑿鑿謂「已經證實咗係有」此講座，並由黃崇厚單獨發言。葛又在片段標題寫道：「獨家證實有會議！法官是否涉嫌集體司法公正？亂批保釋＝鼓勵走佬？」

惟司法機構昨晚回覆傳媒時澄清，旗下的香港司法學院上月3日為裁判官舉辦的講座，主題為「司法公正及公眾信心」，與匿名信所指的「法律公義」主題不同；信中提及的演講內容亦非屬實；終審法院首席法官馬道立更沒有如信中所指，在講座後與任何裁判官開會。

匿名信訛稱司法機構講座施壓「藍官」
事源葛珮帆與周浩鼎於YouTube指，收得一封「令人震撼」的匿名信。信中指馬道立與黃崇厚上月3日召開全體裁判官的講座，黃在馬全程見證下，告誡所有裁判官要謹慎言行和顧及市民感受；審訊反送中（片中稱為「黑暴」）案件時，除非有十分穩妥的證據定罪，否則可以疑點利益歸於被告為由，令被告脫罪；二人會後又與4名負責國安法案件的裁判官開會。

周浩鼎在片中讀畢信中大部份內容，並引述撰信者、自稱「藍色法官」認為，該講座是向「較少數的藍法官施壓」，批評「藍官」和警員被起底是自作自受和「抵死」。對於不知名匿名信在網上流傳，周認為馬道立有責任出面澄清，又質疑若講座只是談及「疑點利益歸於被告」等簡單刑事法則，有何需要召開講座的理由。

。。。。。
葛珮帆再點名抨擊裁判官何俊堯
葛補充指，即使匿名信不實，仍脗合現時法庭情況，稱有「黃色法官猶如做咗被告辯護律師幫佢哋搵藉口」，是偏幫社運案件被捕人。片中她又點名主任裁判官錢禮，以日前12人流亡被中國海警截獲事件中，因有7人都是錢批出保釋，來質疑錢是否涉嫌亂批保釋，縱容他人流亡。

葛另又再點名批評裁判官何俊堯，質疑何是否有故意輕判涉反送中案件的人士，認為是「專業失當所為」，她又覺得「（司法機構）鼓勵佢哋幫被告脫罪，我哋（司法機構）會喺後面撐住」，借今次匿名信要求馬道立交代是否官官相衞。

AY：周浩鼎愧為律師 挑釁司法機構
身兼大律師的公民黨立法會議員楊岳橋（AY）回應事件時指出，片中二人作為有公權力的議員，難以想像他們說話可以如此不負責任。楊強調尤其周浩鼎是律師，擁有法律背景，明知匿名信可疑，更明知道法官從來不應有黃藍之分，依然引用該信內容來挑釁司法機構，是愧對律師的身份。楊又指，司法機構從來以謹言慎行作美德，只會簡單回應社會指控，但就有個別人士有心利用這一點來大放厥詞。

係咪可以送佢哋入制裁list

佢哋有黨撐腰，目的好明顯，製造虛假告密信

就係要催毀香港賴以繁榮安定的大英司法制度

葛博士&周浩鼎 持住有有西環撐腰，同黨律政司不會起訴佢哋

事實證明港共好撚想司法苟延殘喘嘅幾啖氣都斷埋

加速師

假phd 係到作假新聞

好似可以告誹謗+偽造文書+妨礙司法公正

「疑點利益歸於被告」確實係基本嘢，若果真係要開會專登講咪就係指有法官冇「疑點利益歸於被告」，喺度作故仔做成冤案

而本身佢哋嘅行為就喺度破壞緊碩果僅存嘅法律體系，咩叫藍法官？咩叫保釋縱容逃走？佢哋自己思考下自己講咗啲乜

你覺得家下律政橫行，惡法滔天既狀態下重會有任何用？

聯署支持封殺微信同TikTok

v殺個制裁list??

無 所以要主動攬炒 破而後立

周浩頂好有潛質做下屆律政屍長

搧動仇恨

除非有十分穩妥的證據定罪，否則可以疑點利益歸於被告為由，令被告脫罪

Common law 不嬲都係咁巴基斯坦博士想點

周浩鼎作為律師咁樣講法 係毫無理據嘅情況下蓄意損害公眾對司法系統嘅信心 其實我覺得可以構成專業失德 有冇人研究吓去律師會投訴佢

咪係，現在的律政司完全受西環擺佈
鄭若驊是西環集團成員，梁愛詩姊妹
鄭若驊是梁愛詩姊妹也是她的證婚人之一
運輸及房屋局長陳帆也是他們的證婚人
批了大量政府工程給鄭若驊老公的公司

喺黨嘅全面管治之下，佢哋呢類角色嘅存在意義越嚟越細，遲早會成為condom。佢哋可能已經感受到即將被棄，所以個個都創意盡出咁顯示自己係最值得留低。

有無犯法，坐得監未

姐係馬道立搞個講座同法官們講要跟返common law

藍法官？ 法官可以有政治立場？

傳fake news犯惡法喎

up

Why does she look so intimidating???

推 記者問王毅：德國外長馬斯曾與黃之鋒合照 會有什麼後果？ - 分享自 LIHKG 討論區

The news is not fake
匿名信內容就係fake

法官哥 你地唔係咁都忍得呀？
咁都忍得 屎都食得啦
起碼都告誹謗啦

普通法wo

可唔可以告佢傳謠
大劣好興咁樣

民賤聯果2件垃圾

.....民建聯立法會議員葛珮帆與身兼律師的同黨議員周浩鼎在YouTube指，收到「藍絲法官」的匿名信....

問題係邊個發的匿名信？
一睇就知係西環策劃的戲碼啦！

做得藍既都真係好撚低質

葛補充指，即使匿名信不實，仍脗合現時法庭情況

push

連個假博位都冇埋

777話冇三權分立開始，我都估佢係想搞法官

推咗先

又蠢又狗又懶又賤格
作為港共官員的確會好成功

周浩鼎做下屆律政司？ 何君堯實唔肯過佢喎！

煲大佢，咁樣打壓藍官，未死過，逼佢出黎回應

Pish

明明藍官佔大多數

藍絲最愛fake news

[和你簽聯署] Ban柒WeChat 全球共識 不要Tiktok 我要Free to Talk

有市民喊住同我

樓主pin呢個
好多人都唔知道

所以咪話佢兩個白痴囉！
任何人都可以話收到黃絲匿名信
話『葛博士同阿鼎通姦』啦！下話？

兩件藍垃圾

Cls 自己作封信話脗合就叫人信 越嚟越唔明藍屍嘅邏輯

係咪我作封信寄比依兩隻弱智 話自己係黑警作鄧小強係白警

依兩隻民賤聯畜牲都係會信

聲稱已向其認識的法官「fact check」此信

已fc

屌你 學埋連登仔啲野

點告 DOJ話睇唔到 我唔知 有人告佢地我地就幫手撤控 你吹我撚脹啊 支持政府同我阿爸係李剛呢句野一撚樣

佢有咩係真 由頭假到落腳

呢條友真係失心瘋

誹謗？

之前理事會唔係改選咩，應該遲啲會換人？

條臭閪都唔係第一次收‘’匿名信‘’。

簡稱葛周

割周

on99

唔告佢誹謗 或者類似罪名?

假撚到咁都講出嚟就係專登呃d冇腦藍屍
永遠講完就算 唔會澄清返
国安法拉佢兩個造謠就啱

国安法啦

馬法官都縮埋喇
呢啲當聽唔到

有邊次藍絲屌法官有事？

冇人做呢d dirty job要佢地出馬

國安法啦，屈9法官危害國家安全

兩個都吾登對，一個外形似男人婆，一個就乸型都不堪
其實好多新聞都有報導，除了文匯，大公，點新聞，香港01 等等左派報紙

推

葛博士擺明係西環插在立法會的針
周浩鼎同何君堯2個都係西環契仔
每次有project都會輪流上陣

民建聯係咪無正常人

垃圾鼎fb d藍屍好惡頂，得一個黃嘅叫佢道歉

兩個根本就係垃圾

藐視法庭？

對於不知名匿名信在網上流傳，周認為馬道立有責任出面澄清，又質疑若講座只是談及「疑點利益歸於被告」等簡單刑事法則，有何需要召開講座的理由。

知唔知點解？因為你地班裁判官偏頗囉！on9

民建聯妨礙司法公正，好大既膽子

你老母臭閪 自己就最鍾意假消息

kol100個個都玩fake news啲藍屍又信晒

要煲大呢件事, 佢地指控係好嚴重, 再者根本佢地無有力證據屬實, 如果佢地有就一定開記招, 根本9 up.
周浩頂仲身為律師既然焦合理證據就出黎批評司法制度

應該告得誹謗

屌你，做乜全世界都錯重點
成件事既重點係想完全將疑點利益歸於被告呢個基本原則踢入垃圾桶，先講呢樣再帶埋其他明顯有問題既打包埋一齊全部一棒打死包庇，之後法官再講呢句就會俾人屈黃官

支持拉9馬道立，死黃官

告得誹謗

葛珮帆毀謗司法制度 都唔係第一次㗎喇！
『警察拉人，法官放人』就係佢嘅口頭禪

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全